中國綜合國力已經超過美國，只是人們不願承認

認識到大陸已經不同的人非常多，但是要判斷是否「綜合國力」已經超過美國，除了對大陸的感性認識，與胡鞍鋼引用的各種權威數字，可能還得同時對美國有深刻的認識。而若有機會搭乘紐約地鐵，開車經過過芝加哥南城、底特律市區、洛杉磯市中心南側，看過舊金山與隨便一個美國城市市中心的遊民集中區，或許會稍稍調整自己對美國的幻想。

不過，就像胡鞍鋼自己也承認的，綜合國力雖然超過了，人均與美國還差一大截。從「世界體系」理論來看，且不論美國是否還撐得起「霸權」之名，但無疑還是規模最大的核心國家；相對來說，中國還是一個才將要跨進核心國家門檻的「半邊陲國家」！世界前五大的大陸電信設備商「中興」被美國制裁，立刻彰顯出美國在特定的、關鍵性產業上的優勢地位，對於中國國計民生的影響。但僅此一點，並不能使人們對「綜合國力」的巨大變遷視若無睹。

美中之間的權力天平「已經傾斜，（美國）很快就會雙腳懸空、完全脫離地面。」他在哈佛大學的「大多數學生驚訝地發現，在大多數指標上，中國已經超過美國。作為船舶、鋼鐵、鋁材、家具、服裝、紡織品、手機和電腦的最大生產國，中國已成為世界製造業強國。讓學生更加驚訝的，是他們發現中國也已是世界上多數產品的最大消費國。汽車誕生在美國，但現在中國是最大的汽車生產國和最大的汽車市場。……中國也是全球最大的手機和電子商務市場，並且擁有最多的互聯網用戶。中國進口更多的石油，消耗更多的能源，並且安裝了比任何其他國家更多的太陽能板。無論是在2016年，或者2008年全球金融危機以後的每一年，中國都是全球經濟增長的主要動力，而這對美國的自我概念，也許最具有毀滅性。」

中國在高科技製造業的全球增加值總額所佔的份額，已從2003年的7％增加到2014年的27％。美國國家科學基金會的報告稱，在同一個十年中，美國的市場份額從36％下降到29％。例如在快速發展的機器人領域，2015年中國不僅新專利的註冊申請量高一倍，而且新增加的工業機器人也高兩倍半。中國現在是世界領先的電腦、半導體、通訊設備以及藥品生產國。2015年，中國的專利申請總數幾乎是第二位的美國的兩倍，並成為第一個在一年內產生超過100萬份申請的國家。依目前的趨勢繼續下去，中國將在2019年超過美國

2025？

原來中國已經超越左美國
厲害了 我的國

2025 必勝

唔使等到2025，2019已經超越美國

中國現在是世界領先的電腦、半導體、通訊設備以及藥品生產國。

中興事件，假疫苗

厲害了

我的國！

唔怪得比美國收重稅都當係碎銀。

2025不得不支持

大國風範

利害了我的蟈
蚛蟈製造2025

2025

支那人真係
做比較永遠係拎人地最爛嘅野同自己比
紐約地鐵係舊 大佬成百年喇 但係一樣做到大眾運輸嘅工作，點似你支那起個高架輕鐵都話要玩磁浮，站站停一兩公里一個站，架車行盡得八九十km/h，睇到笑出黎，係有錢呀不過好戇鳩姐。

再講人地死城 貧民區你支那無？

你連飛機都唔俾人打 係咪想谷鳩死人?

Super

已贏

贏了 贏曬

阿仔打飛機多傷身了

唔明點解乜都贏既國家仲會叫自己做發展中國家 呢個世界係咪冇已發展既國家

我鍾意綜合呢樣嘢
好似無線咁，明明香港傳統收視跌到仆街
就夾埋 internet 啲片嘅 view count 呀
大陸收視來計
邊有得輸呀真係

香港每平方米國力超越中國

中華嬴民共和國